<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Dream</title>
  
  
  <link href="http://example.com/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://example.com/"/>
  <updated>2021-11-28T14:36:28.866Z</updated>
  <id>http://example.com/</id>
  
  <author>
    <name>唐糖</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>我幻想中的六十岁的我</title>
    <link href="http://example.com/2021/11/28/mysixtybirth/"/>
    <id>http://example.com/2021/11/28/mysixtybirth/</id>
    <published>2021-11-28T14:36:28.866Z</published>
    <updated>2021-11-28T14:36:28.866Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&emsp;今年是2054年，今天是我六十岁生日，以前总和朋友说老子老子（优雅的中国话），现在真的成了老子，还有个孙子。我向来不喜欢办酒宴之类的，所以和家人在家里一起吃饭，生日前和基友笑笑、唐志高、函妹一起出去旅游，本来是想去爬泰山，体验一下宝刀未老，以我这每周跑步五公里的健康身体当然没有问题，但是两个基友确是缺乏锻炼，就不能和我一样经常锻炼。最终去了云南，故地重游，上次来还是研究生的时候呢。我坐在圆桌的凳子上，旁边坐着我的老伴，还有我的两个孩子，孙子这时候估计在房间里偷偷打游戏，我怎么知道？因为我一次发现过。<br>&emsp;那是一个晴朗的一天，他偷偷的靠在床上，漏出一双脚，我悄悄的走到他的身后，他在房间里偷偷的打王者荣耀，王者荣耀这个游戏经过34年依然能够流行，我是真的万万没有想到，我悄悄的走到身后看了看他的操作，嘴角微微上翘，吾孙有王者之姿，比我就差一点点。爸爸妈妈早早的就给我发了视频通话，微笑着和我说了生日快乐，前段时间是他们的83岁生日，很遗憾年轻的时候没有带他们去更多的地方旅游，现在想去确是比较困难了。哥哥也和我送来了祝福。<br>&emsp;桌子上还坐着我的儿子和女儿，儿子叫唐葫芦，当然是他的小名，对于儿子，我总的是非常满意的，和他妈妈一样去了西安电子科技大学，对于专业选择上，我只是给了建议，师范和医生，带他查了很多资料准备，但是从来不干涉，想想自己那个时候选择专业却是非常草率了，没有多少准备和了解，选择了农业机械化及其自动化，他最终选择了通信工程，说是要搞8G，为国家做贡献。对于我这个女儿，我却是一言难尽。<br>&emsp;女儿是整个家的期盼，我爸年轻的时候一直希望有个女儿，我也一样，后来终于把她盼来了，她出生的时候，我高兴的像个孩子。在教育孩子方面，我们一直是一个唱红脸，一个唱白脸，防止他们过于调皮。而我是唱红脸的那个，每次她调皮的时候，我都会假装要揍她，她妈妈这时候就会站出来阻拦，所以她和她妈妈更亲一些。其实我又怎么会舍得揍她呢。女儿有些腹黑属性，不知道随谁。我记得有一次我藏私房钱，被发现了，她和我索要100元，说要帮我保密，我给了她100元，但是她拿了钱后马上就把我告发了。事后她还和我说：’老爸，这是我向老妈的投名状，我是身在曹营心在汉，以后老妈那边有什么消息，我都帮你打探’，大眼睛一眨一眨，我信了你的鬼，好吧，你怕不是想在我这边再搞情报。<br>&emsp;儿子向来是知道自己的家庭弟位的，我想他意识到的时候大抵是和女儿吵架的时候，因为他是大的，所以每次吵架我会揍他，老子女儿老子不舍得碰一下，你打她，大抵是要挨揍。而她妹妹总是会在他哥挨揍的时候站出来说几句好话，所以恶人是总我自己。<br>&emsp;桌子上摆着的是巨大的牛肉汉堡，这是我的生日蛋糕，这一定是老伴吩咐孩子准备的，我喜欢吃汉堡，她一直知道。但是可乐我却已经不能喝了，年轻时喝的凉饮太多，早起的时候胃总是会不舒服。想想这过去的60年，从到北京，在北京工作的那些年，快乐是很多的，但是遗憾似乎同样也挺多的。<br>&emsp;刚开始工作不久后在朋友的推荐下看了老友记，中间有这样一段剧情，莫妮卡问菲比是否有人生计划，菲比说没有，莫妮卡说自己也没有人生计划。我呢？我是否应该有一个人生计划，人生太长，或者说是阶段性的计划？。我是继续随波漂流，走一步是一步还是如何呢？我还是给自己定一个计划，细想自己刚刚开始工作，我最需要的依然是专业的技能，刚开始的3-5年我决定努力的去提升自己在专业知识上的不足，去沉淀。我记得我对那时候自己的评价是：如果能够努力解决的话，我会多努力一些，但是在沟通交流上却依然比较腼腆，这已经不是一个人对我指出我应该多说一些话，提升自己的沟通能力。<br>&emsp;专业技能上我也依然存在短板，基础知识不够牢固，代码能力依然算不得优势，最多只能算中等。对于技能的等级我做了划分初级工程师（具备基础代码能力）、中级工程师（能够独立完成上级分配的任务）、高级工程师（能够将任务进行拆分，分配给下级）、架构师（能够对任务从网络通信、队列、存储等方式进行设计）。<br>&emsp;三年，我给自己订的目标是成为一个高级工程师，对于沟通能力，其实我很明白是我的短板，但是在这方面，我始终是缺乏足够的动力去改变，不应该说是动力，现在想想应该是勇气，我可以和朋友说话的时候肆无忌惮。但是在集体陌生的环境中，我总担心自己会说错话，总是不能迈出那一步。其实我很明白什么样的人时候做管理，我也见过很多这样的人，他们能够在集体吃饭的时候始终能够带动整体的气氛，总能够圆润的处理各种事情，而我却是正方形，那时候我知道总有一天这会成为我的瓶颈，事实也确实如此。<br>&emsp;三年后，我如愿的成为了高级工程师，技术的积累最需要的是努力、时间，而我付出的努力我认为超过了大部分人，所以这一切都是这样的水到渠成。这三年，我一直在构思着另外一个梦，元宇宙，从2021年开始已经慢慢的进入大众的视线，而我的梦，和元宇宙有关，一个关于虚拟现实的梦，我希望创造出多个电脑的虚拟人物、动漫人物的形象，她们具有语音识别、智能对答、语音合成的能力，并且能够根据语音识别做出动作和反应。对于每一个角色拥有着不同等级的歌唱天赋，即在通过语音合成进行唱歌时具有不同的等级：难听、正常、中等、优秀，通过和阴阳师相同的方式可以抽取到具有更加优秀天赋的虚拟任务，当然，氪金功能肯定不能少。或是通过声音控制虚拟任务进行决斗，就像游戏王、精灵宝可梦一样，通过声音控制他们的行动和技能。在教育上行业，能够进行沟通场景的生成和互动。<br>&emsp;在2054年的今天，到处可以看到街上的小孩大喊着：“上吧，皮卡丘，电光一闪”，和我当时的想法是何其的相似。但是梦却真的是梦，29岁的我看到100多个小时的unity的视频时，我是真的没有时间去学习，我依然记得我当时找的是这样的借口：没有时间，我太忙了。梦在没有付诸行动时只能是梦，而33年后的今天已经随处可见，只是对于我来说是梦，对于某些人来说是梦想，并且奋斗实现了。<br>&emsp;未来，各种程序语言终于实现了大一统，汪语言统一了各种程序语言成为了唯一的程序语言。得益于我对于时代发展的了解和不断学习，我在2032年成为了一名汪语言工程师，为什么还是工程师？沟通终于成为我继续成长的壁垒，是的，我还是在搬砖。我还记得我刚开始学习汪语言的时候用的是《汪语言从入门到放弃，今天你汪了吗？》以及《如何高效的汪》的书。其实前几年是有另外一种程序语言的，我也学过，叫做喵语言，但是最终被汪语言打败，不要问为什么是汪语言打败喵语言，问就是狗狗更可爱，我喜欢狗狗。所以这几年总结起来就是三年学喵，五年学汪。时代的变迁总是让人捉摸不透，人只能多多的朝前面想，朝前面走，才能够不被时代所淘汰吧~糖葫芦从小就喜欢狗狗，因为在他6岁的时候我开始让他接触汪语言，他说和狗狗待在一起可以更好的学习汪语言，孩子有一颗进取的心，我也不好揍他，其实每次都是大喊一声我去学汪了，然后带着狗狗出去玩去了，小孩子总是以为骗到了大人，我们也只是笑着看着他出去，所以就有了纯真、美好的童年。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;&amp;emsp;今年是2054年，今天是我六十岁生日，以前总和朋友说老子老子（优雅的中国话），现在真的成了老子，还有个孙子。我向来不喜欢办酒宴之类的，所以和家人在家里一起吃饭，生日前和基友笑笑、唐志高、函妹一起出去旅游，本来是想去爬泰山，体验一下宝刀未老，以我这每周跑步五公里的</summary>
      
    
    
    
    <category term="daily" scheme="http://example.com/categories/daily/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>夜食记</title>
    <link href="http://example.com/2021/11/27/nighteating/"/>
    <id>http://example.com/2021/11/27/nighteating/</id>
    <published>2021-11-27T14:45:17.600Z</published>
    <updated>2021-11-27T14:45:17.600Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>   夜晚吃零食对于大多数的人来说都是一个沉重的负担：体重，对她来说也是。唐糖晚上吃东西有一个特殊的习惯，可以大大的减轻她心里的负担。她在吃东西之前会脱下鞋走上体重计，记录下吃食物之前的体重，然后拿着食物走上体重计，发现体重几乎没有变化，然后点了点头，拆开了包装袋……</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;   夜晚吃零食对于大多数的人来说都是一个沉重的负担：体重，对她来说也是。唐糖晚上吃东西有一个特殊的习惯，可以大大的减轻她心里的负担。她在吃东西之前会脱下鞋走上体重计，记录下吃食物之前的体重，然后拿着食物走上体重计，发现体重几乎没有变化，然后点了点头，拆开了包装袋……&lt;/p</summary>
      
    
    
    
    <category term="daily" scheme="http://example.com/categories/daily/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>My New hair</title>
    <link href="http://example.com/2021/11/22/mynewhir/"/>
    <id>http://example.com/2021/11/22/mynewhir/</id>
    <published>2021-11-22T14:25:08.000Z</published>
    <updated>2021-11-22T14:55:42.281Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Tony刘说：“你刘海好长，要不我帮你剪剪”，我不知道哪里来的勇气答应了。Tony刘为了防止头发掉在地上，拿出了垃圾袋套在我脖子上，这，似乎有点专业呢？但是接下来的事情却和专业这个词一点也不搭边。Tony刘没有问我头发是往左边偏还是往右边偏就要准备剪头发。我立马伸手打住。<br>我说：你不问我刘海往左边还是往右边的吗？<br>Tony刘说：那你是往左边还是往右边？<br>我说：往中间…..，我为什么说往中间呢？因为Tony刘只会齐刘海，那她为什么问靠左还是靠右呢？因为我就算回答靠左剪出来也还是齐刘海。<br>Tony刘为了防止我剪头发的过程中产生什么过激的行为，剪头发的过程中和我说，把眼睛闭上，你们见过剪头发要闭眼的吗？我反正也是第一次见。<br>Tony刘剪完后和我说：“承惠15元，超级优惠价”<br>心里想着这能给？<br>Tony刘接着说：“从你的零花钱里面扣…..”<br>这就是生活嘛！！！我要控诉….<br>以后如果有人和我骂我说：“你才齐刘海呢？你全家都是齐刘海”，我大概会惊讶你怎么知道，毕竟Tony刘只会齐刘海。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;Tony刘说：“你刘海好长，要不我帮你剪剪”，我不知道哪里来的勇气答应了。Tony刘为了防止头发掉在地上，拿出了垃圾袋套在我脖子上，这，似乎有点专业呢？但是接下来的事情却和专业这个词一点也不搭边。Tony刘没有问我头发是往左边偏还是往右边偏就要准备剪头发。我立马伸手打住。&lt;</summary>
      
    
    
    
    <category term="daily" scheme="http://example.com/categories/daily/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>My Young Lady</title>
    <link href="http://example.com/2021/11/21/myyounglady/"/>
    <id>http://example.com/2021/11/21/myyounglady/</id>
    <published>2021-11-21T14:51:18.739Z</published>
    <updated>2021-11-21T14:51:18.739Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p> 女儿是整个家的期盼，我爸年轻的时候一直希望有个女儿，我也一样，后来终于把她盼来了，她出生的时候，我高兴的像个孩子。在教育孩子方面，我们一直是一个唱红脸，一个唱白脸，防止他们过于调皮。而我是唱红脸的那个，每次她调皮的时候，我都会假装要揍她，她妈妈这时候就会站出来阻拦，所以她和她妈妈更亲一些。其实我又怎么会舍得揍她呢。女儿有些腹黑属性，不知道随谁。我记得有一次我藏私房钱，被发现了，她和我索要100元，说要帮我保密，我给了她100元，但是她拿了钱后马上就把我告发了。事后她还和我说：’老爸，这是我向老妈的投名状，我是身在曹营心在汉，以后老妈那边有什么消息，我都帮你打探’，大眼睛一眨一眨，我信了你的鬼，好吧，你怕不是想在我这边再搞情报。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt; 女儿是整个家的期盼，我爸年轻的时候一直希望有个女儿，我也一样，后来终于把她盼来了，她出生的时候，我高兴的像个孩子。在教育孩子方面，我们一直是一个唱红脸，一个唱白脸，防止他们过于调皮。而我是唱红脸的那个，每次她调皮的时候，我都会假装要揍她，她妈妈这时候就会站出来阻拦，所以她</summary>
      
    
    
    
    <category term="daily" scheme="http://example.com/categories/daily/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>New start</title>
    <link href="http://example.com/2021/11/21/myfist/"/>
    <id>http://example.com/2021/11/21/myfist/</id>
    <published>2021-11-21T13:47:35.880Z</published>
    <updated>2021-11-21T13:47:35.880Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;Everything is difficult during the first step. But we will finally figure out!今天看了万物既伟大又渺小的S02.E01.第四部分，Mrs Tompkin双目失明，她摸着墙来到兽医诊所，在回去的时候说：“Once I’ve walked it once, It’s no bother doing so again.”，我想就像第一次制作网页、第一次完成一项任务一样。另外，在结尾中的一句话同样让我印象深刻：“It’s not the mountain we conquer…-But ourselves.”</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;Everything is difficult during the first step. But we will finally figure out!今天看了万物既伟大又渺小的S02.E01.第四部分，Mrs Tompkin双目失明，她摸着墙来</summary>
      
    
    
    
    <category term="teleplay" scheme="http://example.com/categories/teleplay/"/>
    
    
  </entry>
  
</feed>
